［分析］歷史會不斷重演，我們應該何去何從？

歷史會不斷重演。
過去失敗的事，重覆多少次也只會失敗。

Q.林鄭道歉，我們贏了！
A.不是。她的聲明沒有承諾過任何事。白色恐怖在我們看不到的地方依然繼續發酵，「逃犯條例」仍然有偷襲的可能性，國歌法如無意外也會在不久後通過。

Q.既然如此，我們發動雨革2.0吧！
A.不應該。我們在雨革已經失敗過一次。變成陣地戰對我們沒有任何好處。
增加政府管治成本有很多方法。而陣地戰是對我們最不利的項選。

首先，即使在國外，佔領也很容易變成嘉年華，何況在香港？這怪不了香港人、和理非。
一旦抗爭嘉年華化，行動會難以升級，因為我們需要顧及前來嘉年華的小孩與老人。
我們只能看著訴求在嘉年華裡面逐漸失焦。

其次，陣地戰時，警察很容易混入其中製造事端，我們不存在任何防備的方法。
（這招雖然賤，但是十分有用，國外也會這樣做。所以沒有甚麼好生氣。）
假如我們堅持捉鬼，還會製造無謂的不信任，撕裂示威者，傷害了願意衝的義士。
因此民意、資源在佔領中會加速消耗，花費無數精力卻只能換來互相猜忌與無力感。

最後，把所有抗爭者聚集在同一個地點，是變相方便了政府執法。尤其方便警察排班。
守在立法會外面完全無法增加香港管治成本。
警察只需要編組幾個小隊輪班，就可以以逸待勞。還可以一邊出糧一邊訓覺。
相反，我們露宿風餐、拋頭露面、工作不保，兩邊的成本是完全不對等的。

總結，雨革已經證明了佔領是多麼愚蠢的事。
沒有期限的佔領是自我消耗、慢性自殺。從一開始就不應該佔領。

Q.那麼我們就趁人多、衝一波吧！
A.那更糟糕。我不喜歡黑警。但那怕示威者衝到警隊解散，港府也有能力一步不讓。
因為，即使警隊不在，港府亦可以換中國公安上來，再不行就派解放軍下來。

要報復打人的黑警，我們可以用法律制裁、審判、起底影響他們的移民成功率。
但絕對、絕對、絕對不是物理衝擊警察。他們雖然低學歷、低EQ，但：
一、警察訓練有素，有戰術指揮，通訊也能加密。我們註定出師不利。
二、警察裝備等級差太遠，他們有水炮車、有催淚彈、有長盾、有裝甲、有警棍。
三、警察有拘捕權，我們每衝一次，就會「合法地」失去一群義士。
我們怎麼衝，就可以怎麼輸。
那怕衝進立法會，也只是白白讓黑警送你去差館。（除非碰巧立法會議員正在開會）

切記，我們的目標是「撤回惡法」、「釋放義士」和「追究黑警」。
（至於林鄭下台？689下台後，他一樣過得很爽，林鄭下台後也會有689加強版3.0。）
原地放火、莫名奇妙地擲磚、漫無目的地衝擊警方防線是無意義的行為。
不但浪費體力資源、損害示威者的形象。最後除了短暫的自HIGH外，甚麼也不會得到。
衝是有必要的。但請在正確的時間點做正確的事。

警犬是我們達成目標路上的路障，必要時，我們才去跨越它；其餘時間請繞路不理。
浪費就是最大的罪惡。即使你打機，也不會打沒有裝備掉落的高難度副本。

Q.如果義士堅持要衝呢、堅持要放火呢！
A.這沒有標準答案。那就由在場的人決定怎麼做。
雖然兄弟爬山，各有各做，但是阻止同路人送頭，也是重要的事。

唯一的宗旨是：無論如何，絕對不要篤灰。
如果對方真的是鬼，送給警察、民主黨，他也只會被護送出去。毫無意義。
如果對方只是意見不合的義士，那我們就是傷害自己人，打擊士氣。

Q.屌你老母，佔領你又話無用，衝你又話唔好，究竟點樣先叫好！
A.請去休息。維持正常生活。

不要以為自己有無限精力。人的體力和時間是有限的。
尤其是從6/9關注事態到現在(6/17)的人。
警察每天都在輪班休息，所以在中間派出來時，我們更要抓緊時間休息，保持機動性。

還有，不要以為高估自己的心理狀況。長期處於緊張壓力下，你的情緒只會越來越糟。
去睇電影、打機、打波、打飛機。總之迫自己抽離事態，放鬆自己。
低劣的心理品質不但影響自己的思考能力，也有可能連累同路人。

如果事件真的嘉年華、雨革化。與其內鬥起衝突，我們更應該改變做法——去休息。
我們在雨革時，激進派改去旺角，結果還不是被各自擊破？
我們在雨革怒罵左膠，還不是毫無用處？金鐘一樣嘉年華化？
我們在雨革暴風捉影，尋找那些混入人群的鬼，還不是一無所獲？
嘉年華的人流註定會散去的。我們待在裡面，也不能改變甚麼。
保留體力、避免內部衝突，做有意義的事吧。
畢竟，為甚麼非要守在無人開會的立法會不可呢？

自推